{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Quel instrument à cordes traditionnel coréen est joué avec un archet?",
            "TrueAnswer": "Haegeum",
            "FalseAnswer": [
              "Geomungo",
              "Gayageum",
              "Ajaeng"
            ],
            "Explication": "Le Haegeum, connu pour son son bourdonnant, est l'un des instruments traditionnels les plus largement joués dans la musique coréenne."
          },
          {
            "Question": "Dans quel type de musique le tabla indien est-il couramment utilisé?",
            "TrueAnswer": "Classique",
            "FalseAnswer": [
              "Pop",
              "Rock",
              "Jazz"
            ],
            "Explication": "Le tabla indien est une partie intégrante de la musique classique indienne, connue pour ses rythmes complexes et ses motifs mélodiques."
          },
          {
            "Question": "Quel pays africain est connu pour son genre musical juju?",
            "TrueAnswer": "Nigéria",
            "FalseAnswer": [
              "Ghana",
              "Sénégal",
              "Cameroun"
            ],
            "Explication": "La musique juju est originaire du Nigéria, mêlant des rythmes percussifs traditionnels yorubas à divers styles de musique moderne."
          },
          {
            "Question": "Quel est le style vocal traditionnel de la Mongolie, connu pour son chant de gorge?",
            "TrueAnswer": "Khoomei",
            "FalseAnswer": [
              "Tuvan",
              "Höömii",
              "Sarde"
            ],
            "Explication": "Le Khoomei, également connu sous le nom de chant de gorge, est une forme unique de musique traditionnelle mongole caractérisée par ses résonances harmoniques."
          },
          {
            "Question": "Quel instrument de percussion brésilien est couramment utilisé dans la musique samba?",
            "TrueAnswer": "Surdo",
            "FalseAnswer": [
              "Berimbau",
              "Pandeiro",
              "Cuica"
            ],
            "Explication": "Le Surdo, un gros tambour basse, est le battement cardiaque de la musique samba, fournissant le rythme entraînant et la base de la groove."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'instrument à vent traditionnel du peuple Māori en Nouvelle-Zélande?",
            "TrueAnswer": "Koauau",
            "FalseAnswer": [
              "Didgeridoo",
              "Fue",
              "Ocarina"
            ],
            "Explication": "Le Koauau, une petite flûte en bois, revêt une importance culturelle significative dans la musique Māori et est utilisé dans les rituels traditionnels et les récits."
          },
          {
            "Question": "Quel pays d'Amérique du Sud est célèbre pour sa tradition musicale de tango?",
            "TrueAnswer": "Argentine",
            "FalseAnswer": [
              "Brésil",
              "Colombie",
              "Chili"
            ],
            "Explication": "Le tango, caractérisé par des mouvements expressifs et des rythmes passionnés, trouve ses origines dans la fusion culturelle des influences européennes et africaines en Argentine."
          },
          {
            "Question": "Dans quel type de musique le cithare chinoise guzheng est-elle principalement utilisée?",
            "TrueAnswer": "Traditionnelle",
            "FalseAnswer": [
              "Pop",
              "Rock",
              "Jazz"
            ],
            "Explication": "Le guzheng, une cithare pincée, est un instrument clé de la musique traditionnelle chinoise, renommé pour son timbre riche et ses mélodies complexes."
          },
          {
            "Question": "Quel grand ensemble de percussion indonésien est souvent utilisé dans la musique gamelan traditionnelle?",
            "TrueAnswer": "Gong",
            "FalseAnswer": [
              "Angklung",
              "Rebab",
              "Suling"
            ],
            "Explication": "Le gong, avec son son résonnant profond, sert de principal régulateur du temps et de base structurelle dans les couches complexes de la musique gamelan."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'instrument à cordes principal de la musique flamenco traditionnelle d'Espagne?",
            "TrueAnswer": "Guitare",
            "FalseAnswer": [
              "Bandurria",
              "Cajón",
              "Castagnettes"
            ],
            "Explication": "La guitare, avec ses mélodies intriquées et son accompagnement rythmique, est le cœur de la musique flamenco traditionnelle, exprimant une profondeur émotionnelle et une ferveur."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}